三合會之稱的由來

一直不明白香港為何稱黑社會為三合會。今天終於知道了：原來西環加警方再配合鄉黑社團，三合一，三合會，天衣無縫，親密無間。日後黑警再聲稱甚麼「掃黑」，市民一定嘿嘿一笑：「黑警掃自己先還是掃老闆先？光掃社團人士，不怕那幫鄉黑牛屎契弟爆你衰嘢？」